屯門菁雋轉售後放租 128呎月租或4000元

近年資深投資者頻頻掃貨，「舖王」鄧成波再出擊，最新以近12億元向亞洲聯合基建（0711）（前稱俊和），購入擁有當今新盤市場最細面積單位的屯門住宅菁雋，並擬長線收租；以可建樓面15.2萬方呎計，呎價低於8000元。據悉明年9月落成後，最細一款實用128方呎開放式戶的月租有機會低見4000元。

菁雋所在的井財街地皮，是俊和等在2014年以2.328億元購入；以可建樓面約15.2萬方呎計，當時每方呎樓面地價1530元。

賣殼形式易手 不涉辣稅

鄧成波兒子鄧耀昇接受本報查詢時承認，以近12億元購入項目，以此成交價計，折合呎價約7895元；市場消息稱，亞洲聯合基建原意向價逾15億元，經討價還價後以上述價錢售出項目。鄧耀昇認為價錢合理，並會作長線收租，沒有拆售計劃，亦無意修改單位圖則。由於今次以「賣殼」形式成交，故不涉印花稅和辣稅。

鄧耀昇﹕不少人只求「有瓦遮頭」

對菁雋最細單位只有128方呎，鄧耀昇認為「家家有求」，不少人只求「有瓦遮頭」短住一段時間、儲到錢後再搬往較大單位。被問及此類迷你戶，未來預算月租多少，他表示現時市區套房租金約6000元，相信月租4000多元，可租到菁雋最細的單位。

波叔今年數度購入全幢住宅擬作收租，包括3月以16.8億元向基匯資本購入荃灣汀蘭居服務式住宅；4月以約13億元向豐泰地產購入馬頭角銅璵全幢（見表）。連同菁雋，單計全幢住宅或服務式住宅，波叔今年已斥近42億元入貨。

亞洲聯合基建早前公布樓盤資料，項目設356伙，預計明年9月落成，當中開放式戶佔逾七成，實用面積最細由128方呎起；該公司董事潘志才曾指：「紫禁城再大，皇帝都係瞓張牀，年輕人亦需要一個房間。」當時引起市場很大迴響。

亞洲聯合﹕集團負債比率0.66倍

亞洲聯合基建近期動作多多，如計劃到海外收購建築公司股權、開拓建材電子採購平台，以及與金融機構合作參與發展香港、澳門地產項目，甚至擬到包括菲律賓等海外市場參與基建工程等；集團主席彭一邦表示，集團資本負債比率只有0.66倍，比同業低。截至2017年3月底止年度，集團手持現金逾17億元，流動資產淨額為8.19億元。

租嚟再轉租做時租炮房有冇得諗

4000拎黎做炮房都正

等買一手樓

市區浦完緊火入屯門咩酒意都冇晒
一個月爆得幾次房, 每次租$1000 酒店仲正

唔賣

舖王識玩